投訴水炮濫射1年無果 毛漢怒斥：唔通警方乜都無做錯？

近年警方經常「揚威」國際，去年10月中以藍色水炮射清真寺一幕網絡廣傳，包括印度協會前主席毛漢褚簡寧（Mohan Chugani）全身染藍畫面。毛漢其後到警署投訴，惟事隔一年，案件卻如陷入黑洞未有結果。曾形容中水炮或是天意促使自己反映民間實況，他至今仍堅持要成立獨立調查委員會，這一年常與不同陣營人士溝通，土生土長70多年，他強調自己非藍或黃，只是希望香港變回一個令年輕人有未來的地方，原因很簡單，「我梗係關心我屋企」。

毛漢家住尖沙嘴，是著名傳媒人褚簡寧（Michael Chugani）的兄長。去年10月20日九龍大遊行，警方出動水炮車沿彌敦道推進期間，多次向清真寺發射具刺激性藍色水炮，毛漢當時在寺前與友人寒暄亦慘被染藍。事發後有巿民自發到場清潔，警方罕有在Facebook專頁聲稱「誤中」清真寺。訪問當日重返現場，毛漢示範當時背向水炮，如何用力緊握欄杆以免跌倒，「醫生同我講，好彩你無（正面）對住佢，如果唔係眼珠都甩埋；中咗時成身好似着咗火，又睇唔到嘢，成粒鐘都睇唔到。」

水炮之痛，後遺未斷。至今雙腳仍要天天塗藥膏，視力變差要繼續覆診，他坦言初期會改道而行，例如轉乘其他巴士路線，「唔想行過呢度，而家好似好正常，但一見到有班差佬企喺地鐵外拎住槍，個畫面會重現。」時間尚算將創傷沖淡一點，現時他已不怕再行經此處，看到警員巡邏時亦不會擔心，「有時佢哋都認得我，咁而家佢哋都知我唔係示威者。」

投訴一年未果，初時每隔數月收信指仍在調查，到今年8月26日恰巧生日那天收到「禮物」，警方來信指個案已提交監警會，但會方至今未有聯絡他。他強調只想追究一件事，就是自己一度被錯誤形容為示威者，「大家嘥咗成年時間，個結果係乜先得㗎？證據就畀晒你。」究竟警方發射水炮時有否做錯，他覺得事實已很清晰，「如果唔係，當日特首就唔會同我道歉，一哥都唔會同我道歉啦。」

去年沉澱過後，他曾指政府處理手法很有問題，沒有考慮被射中人士要如何治理等等，而且水劑成份至今未明，並指不可能不成立獨立調查委員會，而調查要全面、公平。不過，今年5月監警會公佈一份被批評為「撐警報告」的調查報告後，特首林鄭月娥公開表示不會成立獨立調查委員會。毛漢仍然認為，獨立調查是必要，無論是如何組成，只要有公信力，都會有很大幫助，「你話唔做調查，咁唔通成個警方乜都冇做錯，冚𠾴唥都係hero（英雄）？呢個係冇可能嘅事；後生仔你話犯法咪拉佢，但有冇重手咗呢？可能有，咁就公開查啦，獨立咁查。」

而家香港嚟講
係

係
犯法就係犯法 除非你係警察
殺人都唔會錯

冇撚錯 再唔放低舊有嘅抗爭模式 只有被滅絕的命運

中國同印度打緊仗

香港官員點敢差隻腳埋去

佢做咩講到只要係黃絲警察就可以用手炮車射咁??
只要冇犯法, 警察都唔可以對任何人行使武力
當日佢只係企響行人路, 請問犯左咩野法?
難道因為政見係黃, 警察就可以濫用暴力(水炮車)對付一個企在行人路
冇做任何野既市民?

佢講野D口問都仲係有藍絲基因

清真寺唔起係果度咪冇事囉

我諗佢意思係 popo點解會刻意射路人

冇錯
你犯嘅法就係企係佢面前
佢係可以射鳩你

不過我支持你繼續追究

本港社會運作逐步回復正常，但毛漢認為警方經常如臨大敵有如戒嚴，「好似10月1號，嘩，攞晒好似機關槍咁嘅嘢，喺個港鐵站行出嚟通街都係差人，係咪必要先？」歸根究柢，他覺得問題癥結是林鄭政府繼續以警隊解決政治問題，沒有修補關係，情況反映一個政府本質軟弱，亦深知民意傾斜向年輕人一邊，「如果係強大嘅政府，唔需要任何形式嘅 armed police（武裝警員）去企喺前面，佢可以自己面對。」

以暴製亂係冇錯架
錯既只可以係你

咁又唔好咁講，佢都有話警察都有錯，唔係撐警，而且講到明自己唔係藍/黃

佢話自己黃咪更加搵唔到射佢條友

係 話班畜生錯就係抹黑、煽動恨仇、fake news
特首到下面啲狗官都唔敢話佢地錯

推

咪撚扮野啦佢
條友極深藍原本

無！從來都冇

之前撐警, 搞到佢先至反對

咁毛漢又加入團結香港基金做乜鬼

自己有份縱出黎

原本

狗：係，打鳩我呀

點解咁鐘意將所有野拉晒一邊黎講
撐警 我諗都唔等於所有野都撐既

你係黃絲 就等於所有黃絲做既野都支持？